民主派憂不公 反對公務員預先投票

民主派憂不公 反對公務員預先投票

政制及內地事務局局長聶德權表示，投票安排如何影響選舉結果，不在政府考慮之列。張志華攝

【本報訊】政府計劃在明年立法會換屆選舉試行預先投票計劃，讓約三萬名合資格公務員及政府僱員，可在正式投票日七日前預先投票；在昨日的立法會政制事務委員會上，多名民主派議員質疑政府只讓公務員及政府僱員預先投票，或造成選舉不公，但政府表明投票安排會否影響選舉結果，不在考慮之列。

立法會政制事務委員會昨討論立法會換屆選舉預先投票安排，多名民主派議員質疑選舉事務處曾遺失載有選民資料的手提電腦，警方至今仍未破案，令人沒信心處方能在預先投票後的七日內妥善保存選票。議會陣線議員區諾軒更指，政府只讓個別群體擁有優先投票權，可能造成選票不平等；又指同一群組選民，傾向有相同政治取態，當局現只容許三萬名公務員預先投票，或對選舉結果有明顯影響，建議政府應減少可預先投票的群組人數，維護選舉公正性。

不考慮會否影響選舉

民主黨黃碧雲認為政府應透過行政安排，令公務員可以有時間投票，包括安排公務員「分更」投票，又或者在投票日為公務員特設投票箱投票，批評政府未有按選管會要求，提供其他建議讓立法會考慮。

多名建制派議員，包括新民黨葉劉淑儀、經民聯梁美芬、工聯會陸頌雄及民建聯主席李慧琼等，會上表態支持政府建議，李慧琼認同政府「與時並進」，又指目前很多先進地方，都有預先投票安排。政制及內地事務局長聶德權回應時表示，投票安排如何影響選舉結果，不在政府考慮之列，強調當局只是希望方便選民，提高投票率，但無論如何都要先試行，當局才能吸收經驗，再檢視能否將預先投票擴大至公務員及政府僱員以外群組。

■記者林俊謙

上一則
上一則
民主派堅拒出席中聯辦午宴前茶敍

下一則
下一則
蘋人誌：死神來了 林懷民 (鄭天儀)

使唔使搞小動作，係搞就應該所有「有需要人士」預先申請啦

明造你啦